點解一定要望子成龍

最近係一間特殊教育機構做義工

對象都係d4/5/6歲小朋友咁

我發現一個好奇怪既現象就係d小朋友講說話語序/詞語/發音等等都唔太理想
但居然會講好多1999既英文
例如黑同白 講成black同白色

d乜乜瓜 問佢係咩黎 會答英文(都ok深)但答唔出廣東話

好心d家長啦 明知個仔語言能力唔得仲死都逼佢學多樣英文 講到1999 未學行先學走 完全妨礙個仔語言發展

有冇例子
識答英文唔識廣東話果啲

睇錯望子學成龍

D家長邊有咁既知識吖？連自己都搞唔掂學人教仔